[極高質] 香港家書：黎明不會從天而降

#網絡轉載
#唔該睇晒佢

香港家書：黎明不會從天而降
致親愛的香港人：

我是一個寂寂無名的大學生，一心打算讀好大學，至於將來的事就將來才算吧！誰也沒有想到，一場驚天的政治風暴會這樣橫空而降，在二零一九年震盪人心。

其實哀歌的前奏一早已經奏起……三十年前的八九民運，是一代香港人的政治啟蒙，只是我們想得不夠長遠，沒有想到我們有一天也要如天安門廣場的學生一樣被同一個殺人政權碾壓，我們醒得太遲……二零零三年，五十萬人上街反對廿三條立法，沒有言論自由的世界差半點就臨到香港……五年前，我們經驗不足，九十六天的佔領運動並未能為我們帶來民主，而是黯然落幕……二零一六年，本土勇武嶄露頭角，卻在謾罵聲中獨自承受牢獄之災，到今天我們才姍姍來遲，發現天琦實在比我們走得太前了……過去兩三年，一個又一個議員被取消資格，大眾卻依然視若無睹，把炭火堆在受害人的頭上，恥笑梁游的行為，沒有想過，今天我們要面對如斯處境……其實前人跟我們毫無差別，我們都是面對同一個極權政府，三十年前的坦克車和今日的警車本質上沒有分別，其實終有一天我們都要背水一戰，只是沒有想過來得這樣早。

面對難以承受的衝擊，人會選擇否定、逃避、轉移視線，我們不斷告訴自己香港並不是那麼差，很想香港盡快一切恢復正常，很想逃離這個恐怖的生活，然而我還是要很殘酷地告訴你，香港已經到了最後的關頭，與極權相搏的這場戰鬥，我們一輸一退縮，我們就會一無所有。六月之時，我們只想速速讓政府撤回條例，沒有想過會換來暴力鎮壓。連場的警察濫暴、毆打，讓我們都受傷了，畫面上那些一臉稚氣的年輕人血流披面，為香港押上了他們的所有。甚至我們笑言朱經緯實在生不逢事，因為如果他活在二零一九年的警隊，不論他犯甚麼法，如何濫用私刑，他對不需要面對任何後果。我們必須要承認、接受極權已經臨到這個事實，法制已經全面崩潰，只要穿上綠色防暴衣就是全香港最高的特權階級，反之年輕、黑衣就是原罪。尤其當真槍實彈射進那位中五學生的胸口，恐懼真的席捲而來，很多人很擔心很擔心六四會重臨香港。當這個極權政府動用緊急法隨意訂立禁蒙面惡法時，我們知道香港真的真的無路可退。香港已經進入宵禁狀態，超市、商店、商場隨時關門，交通中斷，警察隨意到處搜捕市民，連街坊也隨時被控非法集結。香港已經沒有回頭路，直至極權政府倒台，民主自由臨到香港。

可幸的是在最黑暗之時才可以見到最微弱的光，我們以為人情味早已在紙醉金迷的香港裏消失得無影無蹤，卻在這場運動之中，在極權面前，不同的階層、不同的背景、不同的世代卻在高牆面前連成了一線，因為我們都有一個共同身份－－我們都是香港人，我們都是高牆面前的雞蛋。正正因為我們都微不足道，我們才需要群眾的力量。我從來未見過香港可以如此齊心，如此美麗，如此動人。

而我們最欠缺的是一顆勇武的心……勇武不是一個群體的統稱，勇武是一種質素，勇武是願意不惜一切，願意犧牲自己的心態。勇武是在暴力面前，願意保護後方，願意殿後，抱著必死的決心，犧牲他的前途、他的所有。很多人說勇武手足買少見少，拉一個少一個，所以要保存實力，其實我們卻不期然把所有責任都推到他們身上，我們覺得站在前線太危險，所以將所有責任交付給前線勇武；我們覺得罷工風險太大，所以要勇武冒著被捕風險堵路和破壞黨鐵，讓我們可以安心被罷工。我們要推到這個獨裁政體，唯一希望是每個人都成為勇武，每個人都有這個覺悟可以為他人犧牲自己，我們才可以看見出路。再次重申，不是要叫每個人都成為前線勇武，你絕對可以繼續用和理非方法抗爭但前提是：你是否有一個勇武的心？

我已經決定無限期罷課直至我們取得勝利，我不知道這場抗爭要延續多久，甚至可能最後我要輟學，我也不知道，但是我相信只要我們同心，仍然可以看見曙光。要光復香港，我們不可能靜待黎明的到來，因為黎明不會從天而降，真正的黎明是我們手上的點點燭光可以凝聚，甚至照亮天際，這才是我們的黎明。自己香港自己救，我們不可以再假手於人。要三罷的，不是等人號召，是每一個人都成為行動的個體，主動籌備工會，主動商討，主動籌備罷工。要罷課的，不是等人聚集，不是觀望，而是主動參與，主動策劃，盼望我們的力量可以癱瘓社會，撼動政權。沒有大台之時，我們發現欠缺一個具號召力的平台聚集人群的行動，其實真正的冇大台就是挑戰我們每個人有沒有成為大台的決心，既隱身於人群之中，卻勇於隨時發表意見，隨時成為帶領者，隨時為人擔起重擔，隨時為人犧牲自己。你有這個覺悟嗎？

如果你看到這裡，感謝你的耐心，我希望你可以把文章轉發，我真的希望人人勇武，人人自救。

願榮光，歸香港。

光復香港，時代革命。

香港人，反抗。

push

黎明來到，要光復這香港

Pish

睇到想喊

係好長，但真係好想大家花啲時間睇晒佢

推

香港人，反抗！

推唔到都推，香港人太唔願意犧牲

身後已無退路

好文幫推

> > > >

痴線，好高質

繼續進化

講得好好

想喊......

係香港太難團結

香港人，反抗。

眼濕濕，不，是下雨了

今次係香港有史而來最最最團結嘅一次

一起，撐傘......

幫你report了 撐住

感動

黎明不會
但係單車會

幫推

reported

［第八期牆紙］抗爭之餘，還請好好活著

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

無路可退！

香港人 反抗！！！

只可以繼續前進

個個坐等美帝空投民主 而從來未諗過自己當家作主

自己香港自己救，唔可以再等奇蹟出現

大家好快就見到

到時你會開心到難以相信

［抗爭方程式］出個最後通牒俾黨鐵

只有眼前路 沒有身後身

香港人 反抗！

推！！！！！！

我們都是香港人

內容認同
不過坦白講d文筆都幾小學生
同埋d內容都係一直以黎講緊果d 無其他deep input?

Push

睇到喊 估唔到係香港會見到好似伊拉克咁嘅情景

請幫手推爆黑警散布謠言, 推到佢四點鐘又口啞啞!!!
［極醜惡又一例證］香港警察又掩埋真相 鼓吹謠言散播

自己香港自己救，我們不可以再假手於人。要三罷的，不是等人號召，是每一個人都成為行動的個體，主動籌備工會，主動商討，主動籌備罷工。

每個人expect嘅嘢都唔同，我覺得好，幫助到大家就推出泥

勇武不是一個群體的統稱，勇武是一種質素，勇武是願意不惜一切，願意犧牲自己的心態。勇武是在暴力面前，願意保護後方，願意殿後，抱著必死的決心，犧牲他的前途、他的所有。

推，每一個香港人都係勇武，每一個香港人都係和理非

香港人要反抗呀！！！！

呢個真係講起到慚愧

推推推推

每個人都可以係勇武

感動人心嘅說話從來唔洗過分堆砌言語

黎明來到前必定是黑暗 香港人反抗

黎明係我哋一齊建構出泥

出現咗第一個負評

全民勇武 保衛香港

光復香港

高汁

民主從來不可以假手於人

抗爭靠人地
罷工靠人地
罷食靠人地
文宣靠人地

DLLM

個個都想當家作主,但係更多係唔敢

10/10

香港人 反抗

睇到想喊 推

勇武的心

好文
推唔到都推

從此只有眼前路，沒有身後身

睇完唔應該主動做多D

721 831 101

香港人反抗

香港人！反抗！唔係口號，希望香港人可以用行動實踐！

幫幫手推 罷工真係好重要

[拋磚引玉] 想罷工搞得成嘅同我入黎！

願榮光歸香港
香港人，反抗！！！
推！！！！！！

一定要推

流眼淚啦
香港人反抗

真係要做嘢，齋感動冇意思

篇野真係好能正

we do the best，god do the rest !

屌 我睇到想喊

希望大家都做多少少，行前少少
堅持落去

頂住啊大家

盡情喊啦

好想喊

高汁文推

反抗唔係口號 唔好再退喇⋯⋯

Touching
Push

好文！

爭取民主自由，係唔需要等任何人、任何政黨發起，係從”你”開始，自己香港自己救，未必每個人都係勇武，但我相信每個人都有自己崗位

呢個時代揀中咗我地
各位真香港人，一齊反抗

推爆

lm

光復香港，時代革命

我地終會有一日，
一齊喺煲底攬埋一齊喊！
宜家要收眼淚 喺學校喊好樣衰

microsoft 同 apple 同 中共冇分別，一樣係碾壓緊使用者
用 linux

願榮光歸香港

tui

人人勇武，人人自救

篇野就係太堆砌 但又唔識堆

不建議推 同警嫂家書差唔多水平

推下文宣 行動post好過啦

勇者不懼 止戈為武

今晚八點九點十點，大大力舉報香港警察

都未感動完就見到呢句，屌你

已無退路

係啦，知啦，你最叻

高質

香港人
反抗

我愛黎明 我愛黎明

所以 今日連口罩都唔帶的人
問心 係唔係真係要光復香港

蒙面法之後已經係宣戰，已經冇和談基礎，但係好多和理非仲係度幻想大遊行唱歌搞觀感。

我地需要係所有層面升級，以前嘅玩陣地，唱聖詩呢啲咁嘅行為如果係自己安全冇十足保障之下唔好再去做。因為香港已經係軍政府年代，黑警已經罔顧法治進行濫捕，背後嘅建制勢力死撐黑警就係為咗保自己條命，呢班人冇可能再為香港人做任何一件有利於香港嘅事，留得佢哋在位只會繼續賣港，將香港推落深淵，萬劫不復。

推翻保皇黨！香港人反抗！

正義從天而降

好！

反抗唔單單係一句口號，而係要化成行動

極權已經臨到，唔可以再呃自己

睇哂 推

即刻做野

請每一個和理非都要有隨時成為勇武既覺悟

同政治一樣
你唔搵佢，佢都會搵你
極權都係一樣
你以為你係和理非，唔衝唔撞就唔會拉你

依家係每一個人行出街都要有被捕既準備
唔好再唱肥媽
唔好再覺得有快樂抗爭

講得好 勇武不是很難 只要大家有勇武的心

要有哩個覺悟

時代革命

我幫你推

推黎推去

推 樓主出嘅post都好高質

事實

wow 有人認得我，自hi吓先

人係要識得進步
希望大家都有一顆勇武嘅心
打狗救人

每個人都要有為人犧牲嘅覺悟

推 post 唔推卸責任
個家大家都有份

有冇人同我一樣睇到眼濕濕

珍惜香港這個家

推香港人起身反抗LA!!!!

大把人

黎明終會來臨
但可以只等待不做事
ching辛苦

我有勇武之心

黎明從北京及上海坐飛機來， 不是嗎？

要光復這香港!!!

er............

推
就算和理非都可以係其他方面保護勇武 物資 開遮 哨兵

而我們最欠缺的是一顆勇武的心……勇武不是一個群體的統稱，勇武是一種質素，勇武是願意不惜一切，願意犧牲自己的心態。勇武是在暴力面前，願意保護後方，願意殿後，抱著必死的決心，犧牲他的前途、他的所有

我地大家知道，所以大家都冇放棄，我地都係到等絕地反擊。

香港人，就算你唔係勇武，但可唔可以應承大家，唔好放棄，唔好割蓆，唔好譴責，唔好要勇武白白犧牲，佢幫你擋子彈，你唔好離佢地而去

認同，和理非從來都唔應該係指「反對人地勇武」，而係用盡一切和平嘅方式去表達訴求
和平嘅罷工、罷課、不合作運動，甚至係連儂文宣，其實如果所有人一齊做到極致，個效果一定都可以好大

自認係和理非嘅香港人，都應該懷住勇武嘅心，咁我哋一定會贏

沒有從天而降的英雄

只有挺身而出的香港人

香港人 加油
香港人 反抗

黎明不會從天而降

不割蓆係唔夠，我哋要一齊行

無錯！！！

我知我無聊

但邏輯上，黎明（日出）係應該從天而降

知道 .......

巴打首歌唔錯

比晒所有人睇

周圍share

幫手推

pish

未睇哂已經喊緊
香港人反抗啊！！！！！

前排係咪有個po set左死線叫人組織工會 過左未

手足，我是和理非！ 從來冇諗過割蓆！永遠不分化！不篤灰！

勇武係心態
唔係單憑行動表現出嚟

睇到喊
要有覺悟自己香港自己救
好多人都仲逃避緊

推推推

係呀 有人接受咗挑戰 不過deadline會稍為延期 遲啲再update大家

睇晒
巴打加油
我地一齊反抗到底

真係要推

譯番英文
還是一樣咁好嗎
有冇翻譯巴絲

#世上沒有從天而降的英雄
#只有挺身而出的凡人

［圍觀師第一次出動］今晚去黨鐵站 （文宣好機會）

電台嗰個？如果冇記錯會請本人讀翻

PISH
前線不是無窮無盡
總會有用盡一日
和理非口講不割
就算你唔企出前線
也請你要站出來 無論任何位置

哇 真係唔識譯喎 難度好高

推 打晒冷震

推啊

電台有？ fb見到frd share出泥，可以chase到本人

push呀

但單車會

欣賞

唔好破壞氣氛啦衰鬼

好多人仲覺得香港會回復舊時面貌，包括藍絲，投降派。
但其實只係自欺欺人，你身邊有個咁既質素既民族，你無可能獨善其身

PISH

香港人，反抗

ok thx

推呀

已經心灰，叫人個樣唔好做依樣唔好做個班，到最尾自己連罷工都唔肯，完

好同意

[沒有大台之時，我們發現欠缺一個具號召力的平台聚集人群的行動，其實真正的冇大台就是挑戰我們每個人有沒有成為大台的決心，既隱身於人群之中，卻勇於隨時發表意見，隨時成為帶領者，隨時為人擔起重擔，隨時為人犧牲自己。你有這個覺悟嗎？]

其實就係要全民去共同進退

唔好灰心

革命 革命 同革命 先可以成功

皇天擊殺

Push 無視P牌

Leon never come from sky

多謝。讓我在沮喪中見到燭光。

黎明不會從天而降

但單車會從天而降

推到有雙語專家

謝謝你，我都要出一分力

【重要】析中華與中共的密切關係 一定要睇

好文一推

香港人反抗!

好圖

屌，睇到眼濕濕

正評

岩呀，到而家都重未做到人人有魔法
我都唔知個黎明點黎.......有咩事都剩係圍屌

睇完之後第一個感覺係好可惜，點解政府要逼到一個咁有才華嘅年輕人要冒住輟學危險去罷課，希望呢位年輕人即使最後要被逼輟學，都唔好放棄學習，繼續進修，他日必成大器。

p牌照推

大家要一齊做，已經無路可退

好感動

睇哂！加油！香港人！反抗！

講得好好....

I go to school by bicycle

感謝勇武及前線手足既付出，香港人 反坑！加油！
願榮光歸香港🇭🇰

推呀
好感動~反抗!!

push
真正的冇大台就是挑戰我們每個人有沒有成為大台的決心

金句

已pot

屌
唉，根本宜家d人就係推班細佬去死
罷工就係保護細佬最好方法
和理非既極致
但無人會做
屌你老母

係咪真係每個人都可以做多少少呢
你話你份工真係罷唔到 你要養家養屋企
OK咁你罷食得喇掛? 罷搭地鐵得喇掛?
有時間落去貼下文宣得喇掛?

香港人今次係好團結
但香港人亦都有好多野可以做好D
今次運動冇大台 所以每個人都係大台
依句其實講得好好

希望各位真係可以為依場運動付出多D
因為 黎明不會從天而降

和理非對唔住勇武
多謝你地

每個人都要有勇武嘅覺悟

眼濕濕

同感

文宣新方法！ 以連豬做四格漫畫！！

見到south park 咁大回響，就發現文宣最緊要易入口，好似 Joan Cornella咁，將每人發生既事記錄落黎，大家睇幾秒就明曬，而且又容易翻譯做唔同語言。而且漫畫容易引人追睇，易入屋又易收藏

已經係手足可以幫手畫畫，如果連登仔一齊諗橋，其實一日兩三篇絕對唔難，又可以支援國際戰線，又可以吸引多d人睇！

大家可以幫手諗埋角色設定：

連豬： 深黃勇武派

連狗： 和理非

腦魔： 記者？

其實一開始可以畫d易入口d, 好似老夫子咁深入淺出容易吸引d深黃淺藍 （深黃跟本唔洗睇佢都明），又容易translate做其他語言，例如：

1.為所欲為Tee ( 講腦魔教連狗著為所欲為tee，然後比連豬整蠱

2. 連豬病都冇得帶口罩，變咗豬流感

3.或者用連豬連狗將一d好人好事，黃絲小店分享比大家，例如全民幫黃店清潔同say sorry（或者講下咩店唔幫襯得）

大家幫手推！

香港人！反抗！

沒有大台之時，我們發現欠缺一個具號召力的平台聚集人群的行動，其實真正的冇大台就是挑戰我們每個人有沒有成為大台的決心，既隱身於人群之中，卻勇於隨時發表意見，隨時成為帶領者，隨時為人擔起重擔，隨時為人犧牲自己。你有這個覺悟嗎？

這是個精神 大家團結走下去 我們回不了頭
自己做多少少 己不同了

香港人 反抗
唔係口號 係要覺悟同行動

又吹奏梁天琦

當初唔係梁游、依家立法會就會有碌撚撐住議會

黎明來到

大家都係同路人

香港人 反抗
真係求下大家 唔好再跑走啦好無呀
我地咁多人 佢地唔會夠膽衝埋黎
一人一腳都踢撚死佢地啦

好高質 幫推

光復香港 刻不容緩

推撚爆佢
好啱全民勇武

呢場運場睇到好多香港人無懼無畏 亦都睇到好多香港人冷血自私 覺得玻璃同閘機仲重要過人命 肉眼睇到嘅暴力 點都冇制度嘅暴力破壞大 有時出街見到嘅係一個平行時空 次次諗到比人拉左嘅義士都會覺得好可惜 香港真係唔值得佢地負出 但我依然以自己作為香港人而感到驕傲
香港人反抗！

每個香港人都要反抗，唔係等人幫我地反抗

尋日同屋企人嘈完先知 呢啲文我哋會睇到起雞皮
但係港豬藍絲覺得自由民主有無都冇所謂 好辛苦

人人勇武

游惠有無打算復出?
香港人欠左尼個女仔

真深藍就冇得夠，但好多港豬其實已經醒咗，睇民調就知反政府係講緊7 8成

屌你

可能人地想抖下呢

很好的文章！全城開花，我深信歷史會記下這個運動的始未！

[b光復香港，時代革命[/b]

睇到起哂雞皮

puah

身邊所有同輩黃 所有長輩藍、港豬

Push

Democracy or Death

多謝你

Tui

睇到喊

Tuiiiiiii

香港人反抗
推爆

真真正正既香港人先會講得出呢啲話
唯利是圖既人只會大難臨頭各自飛

所以呢篇文都係俾真香港人睇

永不回頭。

雖然好殘酷，但全體勇武先係出路

都係個句，勇武係心態，和理非勇武地罷工，勇武地公民抗命已經好足夠

Support
文宣要人、不分化、不被捕、兄弟爬山
連登五毛滲透嚴重，大家要帶腦睇post
最新技倆：煽動最激進/冇底線暴力行為
另一邊就叫唔好做嘢，乜乜77
然後推大量呢類post上熱門吸引眼球
另外，五毛已經識得整文宣，文宣互毆
總之頭腦要清醒，好易中伏（中過伏

依家進入白熱化階段：
對家策略：盡捉前線、人民互鬥、暴力畫面反擊國際戰線、推遲區議會/改區議會規則、民意逆轉......

唔想再見到前線比人拉啦，減少不被捕，同時諗下缺少前線應該點樣抗爭？
BW唔太建議日日裝修，人地大把錢，象徵性裝修下就夠，比d空間文宣做野啦，好L辛苦！不過做都唔割！

Signature簽名檔：守護香港，深層改革
抗爭轉型及進化建議：持久戰拖垮邪惡
重要目標：11月24號區議會選舉、香港民主及人權法案、和平勇武後勤文宣議員：各司其職
強調：愛港市民、良知、美國制裁、親北京賣港賊、大話精、傀儡、暴政殘害人民、公平公正選舉、為港人服務
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子
創意活動：抗爭融入生活唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？#Shout4HK#諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：文宣！各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化黃色陣營、民主/黃色經濟圈
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命，生活抗爭
@Template@
升級技能/能力值：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能

或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.10.08

要記住極權如何打壓香港示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：警總救護車、雷射槍、9吋尖刀等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者/黑警：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
13.用盡手段打壓反對聲音
14.矮化示威者為甲由、yellow object
15.緊急法：獨裁特首
諗到再加
Sir, my concern is not whether God is on our side; my greatest concern is to be on God's side, for God is always right.

係罷工之前 希望大家可以戴返個口罩先

公民需要覺醒勇武的心

兩樣都要

全民覺悟

推爆佢

有戴

已出ig tag人spread出去

真係好少人戴 唉

一個殺人政權根本唔會放權畀人民 . 好彩而家大家已經醒覺

憾動人心！
同行兒女 為正義時代革命

各有各做

好波

睇完好感動
自己香港，自己救

沒有坐享其成的

感動完就要做野

如果想光復 為什麼需要等

我是革命的聲音 我比豬咀你含

我們都需要勇武的心

推上熱門！

721 811 831 101 新屋嶺

香港人，革命

睇哂 香港人要反抗

推
唔好講勇武抗暴，各位香港人帶戴口罩既勇氣未？

P牌手動正評

【公民抗命】教你如何合法交稅/差餉/水費交到政府蝕錢

麻煩大家入黎幫手做野
等我教你點樣交稅交到政府倒貼

感動。。。。。。。。

嘆息

高質推

推！黎明唔會突然降臨 而係靠每一個人的一點光芒 凝聚而成

建議和理非買gear，企前線，做兩三場偽勇武先，累積經驗，跟住遇到心理關口一定要突破
前面有磚，要執起
前面有狗，要丟出去

人類進化史

gosh

寫得好好

人人都有勇武既心一早贏左

不過單車會🤪

Push 係要靠自己雙手拯救 從來冇可能假手於人
由天而降

10月8日：提款日
各大銀行總行撳錢

10月9日：文宣日
齊齊修補連儂牆

10月10日：消費日
全民幫襯黃色店鋪，18區排長龍

戰至最後, 贏輸都一齊
之後就再算啦

食飯睇到兜飯都濕埋

you are not alone

推
如果全部和理非日日都肯罷工罷課 唔洗勇武出黎打仗都可以令個政權驚

睇到喊咗

呢將圖係出自熱狗2014左右本熱血少年周刊

香港人嘅人情味

退無可退

各位手足，我地齊上齊落

退無可退 齊上齊落 香港人 反抗

每人都係大台

要光復這香港

國難哥句
沒有從天而降的英雄
只有挺身而出的凡人

香港人 反抗！

要爭取

大部分香港人都未有依個準備，因為失業率未夠高 經濟未夠差 大家都覺得仲有退路

it's time to wake

推 好文

要光復香港，我們不可能靜待黎明的到來，因為黎明不會從天而降，真正的黎明是我們手上的點點燭光可以凝聚，甚至照亮天際，這才是我們的黎明。
唔知點解有畫面出現腦海

好期待咁嘅一日

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

每次大遊行都怕冇人出一定要出黎湊人數
點知次次出到黎都咁多香港人係身邊

勇武唔黎唔緊要
但唔好縮，唔好叫人散水，唔好搵借口休息

大部分人都唔係為左政見而變成藍黃，而係為左個人利益。你要叫醒佢地就要比佢地知道今時今日佢地自覺係既得利益者，明天共產黨員就拎起共產主義黎鬥地主。而唔係同佢講人權、道德... 因為佢地都係覺得你死你事 我繼續收租

光復香港 時代革命
唔係口號 你嗌得呢句就要有死既覺悟

。。。

/我們覺得站在前線太危險，所以將所有責任交付給前線勇武；我們覺得罷工風險太大，所以要勇武冒著被捕風險堵路和破壞黨鐵，讓我們可以安心被罷工

先知

反抗

講黎講去都係果d 但你做到先得嫁嘛

講得好

自立自主 民主自由 反中抗共 全民行動

推！

[警世]喺對抗暴政嘅同時，其實仲有一樣嘢要做....

又一個人賭上一切

睇到眼濕濕

黎明來臨前嘅黑暗，係真係好撚黑暗

推
睇到眼濕濕

個個都等勇武做野

P牌tui

食食下飯都喊到仆街
香港人，反抗！

"真正的黎明是我們手上的點點燭光可以凝聚，甚至照亮天際，這才是我們的黎明"
讚, 超同意呢一句

希望每個人都有勇武的心

等緊學友跌落黎

推唔郁照推

光復香港 時代革命

推
光復香港 時代革命

[translation] Letter for Hong Kong

Translate 咗 大家睇吓

[translation] Letter for Hong Kong

新增咗幾個職業！大家過來推，人人有工開！
【突破革命樽頸攻略2.0】和理勇加到21個職業，人人有工開！

通常都係你自己出既文
點都好 巴打加油

大家以後下款可唔可以用

祝
光復香港時代革命
？

好心痛。香港人free rider文化可否改變

睇呀！

推
有道理有感情

p

戴口罩係第一步 當係街見到咁多同路人會好鼓舞
利申日日戴

一齊冚家剷啦

光復香港時代革命

香港人已經無路可退,大家一齊加油!! 香港人!! 盡做!!

唔多講，希望香港人知咩叫對等武力
推

由你出對準Chinazi 嗰post開始留意樓主
我都好驚中共會扮曬野 清算警隊 香港人就會忘記依幾個月發生嘅事 忘記咗嗰極權政府先係我地最大嘅敵人

講一句就算

如果香港個個都有勇武覺悟，一早贏撚左啦

屌你老尾今日香港人仲好有決心去番工

推！！

黎明來到要光復這香港

睇到

呢幅圖完全係預言

睇到好慚愧
睇緊呢篇文嘅究竟有幾多個願意押上一切去打呢場杖？包括你分工，你分糧，你終身前途？

拋磚引玉，譯左成晚其實都覺得麻麻，求高手執執

Letter to my beloved home, Hong Kong

The dawn would not be come itself

Dear Hong Kong,

Being a normal university student leaving the future to be future, I was stroke by the fierce storm in our beloved home, Hong Kong, now.

The miserable song is come once again. The June 4th Massacre, just 30 years ago, enlighted the political figures in our home. However, we did never image, the violence by the government may come to our home one day. We did not have sufficient awareness. In 2003, the half-a-million people march on July 1st resisted the Article 23 enactment. In 2014, our inexperienced 96-day movement did not strong enough to bring us true democracy. In 2016, some of us did try to confront valiantly. Although being blamed and sentenced, now the valiant confront is proved useful and deserved to be tolerated.

Edward Tin-kai Leung had thought too many steps before us. However, we had woken up too late. Some of elected lawmakers were disqualified just because of the political stance. Unawaken crowd only teased Baggio chung-hang Leung and Wai-ching Yau for their action against the murderer CCP government. We are actually facing the same totalitarian government, the same violent treatments, only that the army in 1989 is now the police force.

We expect to have our back against the high communist wall, but the time comes quicker than expected. Suffering from such a vigorous smash, someone may choose to deny, escape or change one’s focus. Some of us may brainwash themselves that Hong Kong is not bad as seen and will be recover very soon, in order to hide themselves into a shell and ignore everything. Nevertheless, the ruthless truth told us that: we have no way to retreat. Once we give up, we lose everything we treasure.

At the beginning of the movement, we wanted the government to withdraw the Extradition Bill, but we got only the unexpected violent suppression by the riot police: physical assaults, verbal insults and inhumations. Such betrayal from police hurt the young protesting crowd much more than the government. Seeing from the live broadcast, bloody faces who are scarifying their own life and prospects to fight for our future and justice for all of us come one by one, then more and more. If King-wai Chu had been in the police force, he would not have been jailed due to beating innocent passers-by. Recently, riot police faces no consequence for abusing their violence for lynching. Putting on the police uniform symbolizes their unique privilege to beat everyone the riot police wants to.

On the contrary, being young and dressing in black is an original sin. Especially when the bullet was shot into the body of a 17-year-old young man in such a short distance, the tide of fear eventually arrived. People are afraid the June 4th Massacre may really come to our home. Recently the Emergency Law is used in enacting the Anti-mask Law. We finally realize having nowhere to escape until the real democracy reaches our home when the ignorant totalitarian government collapses.

It is relieved we still can see the dimmest light in the darkness which seems endless. Once being pessimistic that the humanistic bonding between Hong Kong people has been sunk into the materialistic sea. In the movement, however, we have witnessed the unity of different classes, different backgrounds, even different generations having conflicts. We join as one only because our unique identity: being hongkongers, eggs facing the high communist wall. Each of us are insignificant so we need to join as one. We can still be hopeful, since the united, touching and beautiful scenes by all of us, you and me, which has never appeared in our home.

The desire to be valiant is needed for all of us, this is the most critical but not enough. Bing valiant is not the name of a specific group of people, but a quality can be possessed by all of us. Being valiant is the willingness to protect people standing behind us when facing violence. Being valiant is the determination to scarify one’s everything even life. Don’t think we need to save our energy since more and more of the valiant were arrested. Don’t think standing at the frontier is too dangerous and leave the frontier to the valiant. Don’t think we need the valiant to block the transport with the risk of being arrest, so that we can go on a strike with lower cost.

To overthrow the totalitarian government, the only hope is that we all have the spirit of the valiant, having the thought of scarify oneself for the others. It does not mean all we have to be the valiant. How we place ourselves in the movement is our own choice. The most vital is: are we really ready to scarify ourselves to dedicate in the movement?

I decided to boycott classes till we win. Not knowing how long the strike will be, maybe my study will be discontinued. I believe all we need is hearts united as one, so as to liberate Hong Kong. The dawn would not be come itself, so we can’t just sit and wait for it. The so-called “dawn” may be gathered by our little candle flames, and then bright the sky. Our Hong Kong is to be rescued by ourselves, we should only rely on anybody else. We have to actively organize anything we can do including strikes, not just wait then join. We should contribute our tiny effort to shut the society down, in order to shock the ignorant power.

Being no leaders, there may not be a platform powerful enough to mobilize the crowd. In fact, this is the moment for us, everyone, to stand up for the challenge the speak up and lead a particular group. This is the moment for us, all of us, to put the burden on our own shoulder, to scarify ourselves to be an active part of the movement. Are you ready?

Thanks for your greatest patience to finish reading this letter. May you share as many people as you can. Sincerely hope we can all be valiant, and we can rescue ourselves.

Glory to Hong Kong.
Liberate Hong Kong, the Movement of our Time.
Hongkongers, Time to fight back. Let’s Go!

會慢慢吸收精緒，梁天琦入策已經一段日子，而這兩句近來才令香港人接受